乏人問津！Essential 手機至今只售出 5,000 部

有「Android 之父」稱號的 Andy Rubin 離開 Google 後成立了電子產品品牌 Essential，首件推出的產品是同名的 Android 手機 Essential Phone，在發表時備受關注。除了因為 Android 之父的手機，還因為 Essential Phone 的獨特機身設計，螢幕有一個小型的凹位，還提供原生 Android 系統體驗。

不過接連出現的問題令 Essential Phone 由天堂步向地獄，首先 Rubin 曾經在 5 月底發表時承諾，手機會在 30 天內交付予訂購的消費者，不過最後嚴重延期至 8 月方能上市。在發佈會上預告有 3 種機身顏色選擇，結果上市時只得黑色機身一種。最嚴重的是用戶大量負評，很多收貨後的用戶都異口同聲指，縱使採用原生系統，但手機軟件仍然非常不穩定，相機功能亦令人失望，質疑手機不值高達 700 美元的定價。

市場研究公司 BayStreet Research 早前估計，Essential Phone 至今只售出 5,000 部，比起預期有很大的落差。現時 Essential Phone 只在美國上市，而他們在當地只和 Sprint 一間電訊商合作，但 Sprint 的服務和覆蓋卻並非最好。不少美國媒體都認為，長此下去對 Essential 的發展沒有好處。

來源：droidlife

抄襲之父係咁上下啦

Reviewer

完全係支那人做生意嘅方法
一啲誠信都無邊有人會買?

抄襲之父配上中國騙子集團，一絕